［有線中國組］埃航中國籍空姐稱遭公司高層性侵

【埃航中國籍空姐稱遭公司高層性侵】
【被要求幫對方口交 投訴後屢遭毆打】

「我從來沒想過我會坐牢，而且還是在非洲坐牢，最關鍵是我還沒犯法，我還是受害者。」王小姐幾個月前是埃塞俄比亞航空的空姐，她自稱在當地接受培訓時，被公司保安高層非禮。

「他走過來就抱了我一下，然後在我臉上親了一口，我當時愣住了。因為我不太清楚他究竟是用當地禮節招呼我，還是性騷擾我，我就沒好意思反抗。然後就愈來愈離譜了，他直接拿鑰匙把辦公室門反鎖了，然後褲子拉鍊解開，直接把生殖器給掏出來了。那這個肯定不是埃塞俄比亞的傳統禮節啊！我當時是很害怕啊。」當時她被困在房間裡，唯有想辦法拖延時間，於是她就一邊說話，一邊把手機藏在衫袋裡偷偷錄音。

結果對方更進一步，要求她脫衣服展示胸部，又要求她為自己口交。擾攘一段時間，最終對方收到上司電話，才令她逃過一劫。

王小姐被放出來後，再偷偷地去返被困住的房間拍攝，拿著證據，她有想過報警，但面對另一個更大問題。原來早在7月，埃航帶她到當地培訓的時候，他們用的並非工作簽證，而是旅遊簽證，意味著當時她已經逾期居留，如果報警就會即場被捕，她也曾向公司投訴簽證問題不果。

於是王小姐又向中介公司，北京外航服務公司FASCO投訴。FASCO包攬了所有到外國航空公司工作的中國空姐的中介服務，但結果王小姐收到的，是FASCO和埃航雙方的解僱信。王小姐批評，FASCO是只拿錢不辦事，她多次向對方投訴簽證問題不果，埃航拖欠工資也不管不問，投訴性騷擾也沒有任何回音。

後來她在和埃航周旋時，多次被保安毆打和用滅火筒噴，期間為了自救而打爛了辦公室玻璃，卻遭埃航指她破壞公物而報警將她帶走。她就被抓到警局坐牢七天，最後在中國駐當地大使館其中一位領事幫助下才可以出獄。

大使館代表她與埃航談判，最終她要在雙方見證下簽認罪書，承諾不再追究事件，才可以再次申請簽證離境回到中國。

埃塞俄比亞航空就回應指，性騷擾和毆打事件純屬捏造，相反是王小姐襲擊其他員工，但並未提供相關證據證明。中國駐當地大使館的人員證實，王小姐曾要求埃航賠償她的精神損失，但遭拒絕。

#中非友好
#埃塞俄比亞航空
#中國大使館
#中國空姐
#有線中國組

#metoo
我撐埃航

空姐實習其中一個課題啫

個逃走過程仲誇張過007
我撐埃航